[2018年十月新番] SSSS.Gridman 集中討論 4

官網:
Twitter:
ig:

住在躑躅台的高中1年級生響裕太，某天醒來後失去了記憶。

之後，裕太與舊電腦里顯現出來的「Hyper Agent·古立特」相遇了。

古立特告訴裕太「去完成使命」，而裕太則開始尋找這番話的意義以及自己的記憶。

雖然對這一突發事件感到困惑，裕太仍然在同班同學內海將以及寶多六花、新條茜等人的幫助下過着每一天。

然而，平穩的日常被突然現身的怪獸輕易地踏碎——。
PV:

原作：GRIDMAN

監督：雨宮哲

劇本：長谷川圭一

角色設計：坂本勝

古立特設計：後藤正行（圓谷製作）

輔助武器設計：野中剛

亞歷克西斯設計：小山重人

怪獸設計：西川伸司、丸山浩、板野一郎、山口修、前田真宏

主英雄作畫：牟田口裕基

助監督：金子祥之

3DCG監督：宮風慎一

3DCG製作：Graphinica

美術監督：渡邊幸浩（Atelier Platz）

色彩設計：武田仁基

攝影監督：山本彌芳（Graphinica）

編輯：吉武將人（Graphinica）

音樂：鷺巢詩郎

音樂製作：PONY CANYON

音響監督：龜山俊樹

音響效果：森川永子

線上製作人：竹內雅人

動畫製作人：舛本和也

動畫製作：TRIGGER

片頭曲(OP)-正在發售

UNION
作詞：大石昌良 / 作曲：大石昌良 / 編曲：Tom-H@ck
歌：OxT（オーイシマサヨシ・Tom-H@ck）
夢のヒーロー OxT ver
作詞：大津あきら / 作曲：鈴木キサブロー / 編曲：Tom-H@ck
歌：OxT（オーイシマサヨシ・Tom-H@ck）
(備註:呢首係原作OP的翻唱)
UNION Instrumental
夢のヒーロー OxT ver Instrumental

片尾曲(ED)--正在發售

youthful beautiful
作詞・作曲：RIRIKO 編曲：白戸佑輔、RIRIKO

君のヒロインでいるために
作詞・作曲・編曲：大石昌良
youthful beautiful（Instrumental）

君のヒロインでいるために（Instrumental）

劇中曲

Believe（第1話、第4話）

作詞、作曲：杉本龍一

心の瞳（第1話）

作詞：荒木豐久，作曲：三木剛

あなたへ―旅立ちに寄せるメッセージ（第2話、第6話）

作詞、作曲：筒井雅子

夢飛行（第4話）

歌：三森鈴子

作詞：しほり，作曲：光增初，編曲：EFFY

ふたつの勇気（第4話 卡拉OK樂曲）

作詞：相田毅，作曲：戶塚修

夢のヒーロー（第6話）

作詞：大津彰，作曲：鈴木喜三郎

若い翼は（第7話）

作詞：きくよしひろ，作曲：平吉毅州

「SSSS.GRIDMAN ORIGINAL SOUNDTRACK」
作曲:鷺巣詩郎
(圖)
2018.12.19 RELEASE

動畫放送後每周於YouTube上的Tsuburaya Prod. Official Channel頻道播出，由雨宮哲描繪的語音劇。

語音小劇場收錄於各卷動畫BD內。 （每卷BD中亦收錄了限定小劇場，其中2.9回收錄於BD1、12.12回收錄於BD4）

第1.1回 教室じゃ話しにくい 六花、奈美子、蓮

第2.2回 この人、空気に乗らない人 裕太、古立特、內海、聖劍、六花媽媽

第3.3回 でもでも本当は 六花、奈美子、蓮、裕太、內海

第4.4回 順番 六花、六花媽媽

第5.5回 グリッドマンは悪くない
裕太、古立特、內海、聖劍、馬克斯、玻拉、維特

第6.6回 新世紀中学生って何ですか？
裕太、內海、六花、馬克斯、玻拉

第7.7回 罰としてリュック開けよう 奈美子、蓮

第8.8回 学園祭で口喧嘩してる親子 六花、維特、六花媽媽

第9.9回 反省します反省しました 聖劍、馬克斯、玻拉、維特、六花媽媽

二次創作者請注意:

簡介去到這裡。

出返原祖gridman 果吓真係睇到毛管棟, 成套嘢我覺得未到神檯級, 但都叫穩打穩紮。如果真係好似之前啲人ff 咁茜其實係想變性嘅男仔, 依套嘢應該再高lv啲。不過得12集要講到咁深一嚟難二嚟特攝嘢講到咁可能會無咁好睇。

係想變性嘅男仔

照你咁出套野連屎都不如
唯一賣點都冇埋